信報：「內地專才」撐起中環， 港人 面臨淘汰

內地專才撑起香港金融業

在筆者接觸的層面，大部分銀行家已經是內地背景。參考報告，每年兩萬多來港的專才，金融人佔了7000多，再加每年人數逾萬的本地大學內地畢業生，內地人才已經撑起香港的金融業。

外資相繼傳出在香港裁員，不足為奇，現時很多投資散戶會選擇用電腦操盤，哪一家便宜就用哪一家，券商其實就相當於一個交易系統。對券商研究部門來說，預測準不準非常重要，若他們的研究結果不是100%準確，那他們存在的目的是什麼呢？因此，裁減研究業務的趨勢是可以理解的。其實，使用網絡系統買賣證券的用戶比例一直增加，特別是中資券商進入香港後，券商傳統的靠佣金賺錢的模式受到打擊，因此產品發展商和企業要生存，資產管理、上市業務等多方面業務都要同時發展。

電腦化流程取代不同工種，是造成裁員的另一因素。另外，高薪的白種人銀行家在高成本兼沒有優勢的前提下亦需要相繼執包袱離開香港。近十年，內地背景的銀行家已經在香港學習得七七八八，論專業水平及語文能力，更強於白種人及香港本地銀行家，而且他們熟悉國情，在業務洽談及執行的過程中，事半功倍。

一堆垃圾，靠關係、父幹、奶共上位

港人赴內地未必有競爭力

隨着輸入香港的專才不斷增加，香港的年輕人可能要到大灣區，才有發展空間了。早前筆者接受內地央媒訪問時提到，加強香港和內地的融合發展非常重要，讓不同年齡層的香港市民嘗試新發展的挑戰。始終，香港經濟發展處於相對成熟階段，在打造經濟新引擎的同時，更要聚焦怎麼把香港的優勢發揮出來。不過，現在的香港年輕人在內地是否具備足夠的競爭力？筆者沒有肯定的答案，若不具備競爭力，要在香港生活已經相當艱難，要在內地發展，就更難。其實，目前面對挑戰的，不單只是年輕人，連年紀較大的，具備豐富經驗的本地專業人才都要被淘汰。

香港金融市場同業競爭一直存在，券商生意困難其實與市場環境有關，若大環境好，金融機構則不用擔心沒有生意，在目前的資本市場氣氛來看，金融機構要想辦法節省成本，若不裁減人手就要從其他方面節省開支。股票交投量低，賣殼或借孖展賺息差生意已被堵截，加上證券牌照乏人問津，券商舉步維艱，現有人手已削至法例的最低要求，部分小型證券行被迫停業或結業。不少本地中小型金融機構仍在掙扎中，讓人員自然流失，遇缺不補，開刀減人。以往，券商除了依照法規聘用的兩名負責人員、合規人員、交收及會計等必備人手，將不會再花錢雇用多餘人手，不同部門只得一個高層人員維持下去，中層及基層人員已經消失得無影無蹤。

Sad but true

Source:

大陸人：港狗垃圾 不比我們聰明努力 整天搞事

垃圾報導
請支那人多係因為係支那做生意，投資乜乜物物都要講關係咋
你估真係技術唔夠俾人淘汰？

換晒血就唔洗怕你啦

其實已經全方位滲透香港，唔單單止係金融界，好多政府部門都已經請左好多「內地專才」

有叉用
侵侵一句話就收支那皮啦

踢走哂班人啦，香港無人才咩？大陸人做嘢好撚唔掂，貪污作嘢係係佢地骨子裡，佢地無嘢做唔出，無咩人性，一定要趕走呢班人，唔可以再比佢地build 更大既network, 大陸人係香港越大個network 香港就越會比啲中陸人控制，到時個個本土香港人入大灣區做嘢，被同化，香港被啲大陸人換哂血不是夢

支爆左呢班人仲有價值

百分百事實
不過金融業本身都就玩完，除咗強積金

點解咁講呢

更加要支持攬炒啦屌

攬炒完大陸專才就會變廢才

一定有，因為成班仆街係m 字頭身份證，技術上黎講係香港國藉

迫人反佢地？

個班十個有九個都係要你大陸人脈一用哂跟全個條友同垃圾係冇分別

恐怖數據 每年有超過兩萬個支那學生簽證

呢七千個所謂金融業十之八九係做保險

人才我同意香港已經唔會比大陸人有太多優勢，但香港e個地方先係優勢所在！

佢係咪講緊灣仔旺角企街果班保險雞
咁佢既技能真係港女拍唔住既

班賤狗英文都係咁廢 根本冇出過國既人英文都係垃圾

垃圾專才計劃入嚟搞亂香港

當印度變下一個新中國呢班垃圾只會係condom

屌，咪又係保誠賣保險

sor hi錯負評

今日新彊 明日香港 支持攬炒

一早政府係度換緊血,每日批一佰五十個來港,上公屋仲快過港人呀!

而家做deal有好幾可唔洗講普通話
其實都唔係第一日知既事

點解取代香港人 係因為香港人唔肯做保險
仲有呢兩萬人其實大部分都係支那ug黎香港讀PG 佢地並唔係咩高材生果班
見識過IANG就知佢地做野好撚唔掂 思想奇怪 同香港係格格不入
所以一係中資 一係有背景 一係超低賤人工
否則冇乜公司會晒錢晒時間同佢搞IANG

十個nds有一半都係靠保險續visa

香港人無佢地個social network，開唔到咁多大陸單

令人諗起大陸個個才俊 幾日後 連屋都無得住 要維權
大陸真係咁好既話 做咩唔留係大陸呢

洗牌未能完全完成

賣保險呀？？

保險佔左幾多？

個7000 唔知幾多賣保險嘅呢

101%正確
利申 做ibank

香港人（倫敦金莊）係大陸開既CFD賭檔又咪搵支那仔做代理 層遞式散開佢 一層呃一層 昆自己親戚錢

屌那媽
搶曬香港人機會

推行動post呀
推上熱門呀

【置頂+廣傳】８.１０ 大 埔 逃 生 路 線 圖 （附 廣 場 名）

金融機構請好多大陸人係事實，但係好多大陸中高層黎到香港都係未識玩香港規矩，成日用國內套標準黎做，所以好多project都炒左車出唔到街。香港暫時都可以靠制度去維持。不過有一日連規矩都無埋就死得了。上市條例係咁放鬆就知

外資港資都唔租中環啦。
連ibank 都搬

前排一咩一路又五豬中國制造2025又盛
掉副啤5出黎就牙斬斬
侵侵撚佢兩野加幾次關稅都已經殘撚哂
仲未計侵侵未出果咋同花順

佢地最撚恐怖唔止爭工作 呢班人遠比150個單程證仆街
唔育學廣東話 拒絕香港文化 唔結識香港朋友 一日到黑係佢地個港漂圈圍爐

呢班專才都係我地敵人黎 當中幾多係幫中共做緊野真係好難講
點樣搞呢班友仔都係將來要諗既野黎

SBT
係金鐘返工
每日買飯都聽普通話多過廣東話

出過海外做野就知，大陸喱得把死人口既程度不下於鬼佬，但鬼佬知你有料都會聽你講，班死大陸狗一日到黑陣係識話人針對佢，日鳩日係到搞小圈子搵著數就叻

聽講係因為人際網
香港人做極都難上位

抵俾人睇唔起

係阿係阿，年中唔少『專才』嚟香港賣保險

內地金融專才我唔熟，但每次同內地人生意，都想死。無交帶，講咩都唔明，一有事就唔見人。成日話自己d 野無問題，唔係佢地既問題。但其實係自己問題，改完唔出聲。好離譜。成日因為政治環境而改三改四。唔係因為獨市生意，搵鬼同佢做生意。

佢地港漂圈子請返自己人 之前個瑜咖女咪就係呢d圈子識到個高層 然後佢出賣身體又變另一個高層

大陸唔再有錢以後未必撐得起呢啲靠父幹靠關係二世祖。

真，個個都係有背景 有關係，識上面d官走資落黎幫襯佢地

唔洗靠財技 唔靠營銷策略

快啲淘汰我地啦屌 咁想發展欄番上去啦

專材唔係要本地無得讀嘅課程

信報。
哈哈哈。。
攬炒呀。

如果現在先知
祝真香港人好運

賣西專才
咁香港人真係唔夠你黎

係任何 讀 master 一年畢業就可以

唔係而家咁多支那公司佢地撚有得做咩
又唔識英文又廢外資撚會請呢班傻閪咩

Sad but true.
所以香港人要自強。

又吹奏支那

廉價勞工你做埋我嗰份

想問一件事
明明讀Account 都可以轉職去Finance / marketing
咁點解d人仲要讀Fina / marketing?
不如是但讀一科之後去做咪得
洗咩特登去讀？
反正優勢一樣

港人不怕競爭

洗撚佢撐起中環
根本就佢哋落嚟搶嘢
遲啲淘汰埋警察轉晒公安

金融業玩爛左架啦 其他行業上到位既手足盡量幫手禁撚住個風氣
我相信中資券商好快會爆煲

一帶一路專才

有冇大公司可以大頭

真係多得佢哋撐起香港保險市場

係咁架啦

金融特務

同埋業主們比d決心 班支那狗好鍾意幾個人合租單位 收貴佢地兩成

内地有人才既話就唔洗用粗放式發展來發展經濟啦

內地成班都無integrity, 笑話！

on9
支那專才頂起中環只係因為香港而家只係做支那生意

可悲，所以點解咁多香港人選擇離開......
跟佢哋嘅洗版工程好有関係👉🏼例如自由行，內地學生在港讀書然後拿身分證及工作，比他們藉投資移民來港拿身份，䦕大量的空穀公司在港進行不知名的經濟活動，大量誇境學生，安插不同內地背景人士在重要機構，好似大學，港交所，成立不同所謂非牟利機構⋯⋯

呢樣野未必有人知，我以前都係咁直到我某種工接觸到個研究生運作。

但係唔好以為讀研究生班人就真人才， 有好多大陸二流u grad大陸人(好多連中山level 都冇) ,拎住80/100成積 係香港非港大科大讀phd, 然後加入人才計劃。

背後仲有幾多黑暗野我唔知。

飛機文
打到佢自己都射唔出啦

同意
不過真係覺得純粹係做大陸客所以請大陸人
如果支爆 大陸人個% 就會下降

八成所謂專才無料到，好多係落黎讀個Msc，然後中資公司請或者其他大劣人介紹再介紹咁入行，質素好差

專佢老母啦 全部保險狗

支那人無道德但有學歷，香港人點先可以凸顯有道德呢個優點

走啦死大劣人
寧願搵個自私白鬼做

講咗好幾年 一早有人post過

啱

起底 信你就奇 blocked

不嬲係咁
d deal flow係晒大陸，請香港人為乜？

部份同意

淨係VB都大量內地人做骨幹...

同意

外國投資銀行都收好多富二代 換取生意

問下入境處點解冇限住大陸狗

自己廢就俾心機啲追人啦

150 個廢物到比起所謂「人才」 真係相對小事

so sad

香港人上唔到位。咪反你反得仲快

回歸咁耐
乜人都滲入曬喇

單程證每日限150
但輸入專才係無quota
而家每年2.3萬，之後可以每年4，5萬

論專業水平及語文能力，更強於白種人及香港本地銀行家

天大既笑話

香港唔歡迎你哋呀大陸人

只要港幣同美金脫勾香港金融業將徹底玩完

如果獨立調查委員會話你知"無高官需要問責"你係咪要接受呀？

保險直頭變晒質俾班撚屌大陸狗用黎留香港拎visa , 最後就移民！

內容充滿矛盾，一方面又話內地金融專才去中環取代晒香港人，一方面又話用電腦取代人手，仲講埋外資撤離香港

之後又香港人要局住考慮到大灣區發展，咁講大灣區咪即係次一級？乜大灣區唔係機遇無限咩，宜家講到香港撈唔掂先去大灣區喎

其實大陸真係好過香港好多
所以我都唔明點解佢地要嚟豆潤咁細嘅地方發展

問下中上環出入嘅一定見
中資大廈見到更多
幾年前已經係咁
果陣做上環撚見幾多！

香港人？
賣保險都唔洗你呀！

的確係。中資公司仲會好歧視香港同外國人。
但如果真係見識過大陸人做野，你就知佢過多20年都唔會取代到香港同香港人

成個香港攪成咁， 都係入境處賣港引起。

居然施君龍燒死個入境處職員都入到來做新香港人

天大笑話。

我識人監考paper 1,7,8（金融人持牌既考試）
大陸仔大陸妹7，8卷肥既程度紅過紅衛兵
撐起
褲浪打飛機就撐起

無聊，大陸咁勁留大陸發展啦

金咩融人咩才呀，賣保險渣屌

係大陸人脈一無用既話，佢地仲有咩價值

邊間呀？唔怕開名丫
我淨係見中上環好多大陸人買殻喎
Ro都要搵香港人

啲支那人英文都唔識多隻

一間正常ugc, 未計ma, 只計mphill phd, 一年有500幾個新大陸生(可能cu大間收仲多), 大部份EE/商/Media.

8間大學合計又多幾千個PG , 計埋MA同UG我唔敢想像。

又一篇中國金融界好強嘅新聞

哦
好驚

共事過就知呢班人做野好垃圾

支那係銀行業清洗香港人.

會唔會第二日就冇左屋企，要上訪

但係香港卻扭曲咁要哂哩班人

真好

不論藍定黃，你地諗定屋企小朋友第時做咩工啦

到時全部香港人一齊拎綜援
內地專才撐起全港

分分鐘仲唔落黎香港住

FUCK CHI NA!

證明支那狗都要黎香港發展

又捏造事實

真正接觸過就知
仲有條自稱ms做既垃圾話佢地好叻
都唔洗同佢地傾金融
連基本英文都唔撚掂

想講唔至金融業，其他行業都係，建議加入排支行動

真正運作靠啲大陸西香港死左九年啦

叫你開名即刻收左皮啦垃圾
我今晚就係約左佢地食飯
幾夜都等你

專你老豆個才咩

中美貿易戰打到就黎食樹皮咁款 專你老豆

我公司班大陸同事9成都係0貢獻
日日係度鳩坐等拎身份證

事實請完都唔係跑到好多單
個個都係呃呃騙騙

快啲
班仆街針唔拮到肉唔知痛

所謂既專才 又話自己master畢業 同佢傾多2句就知係垃圾 但又要扮自己識 相信好多同行都領教過

係事實。

Agree

最好業績果幾個一定係靠大陸單

之前做果間公司，基本上唔需要識廣東話，個個都係大陸人

依家轉左公司都係唔需要講廣東話，美資公司，因為無人識講........普通話+英文就OK

行內人士睇完覺得好尷尬，但又無可否認好多支那人已經係呢行身居要職

呢個都係事實。

口音都未正
做嘢logic什下什下咁
講完d嘢repeat又repeat
俾多20年佢都未識進化

中............環...... ???
垃圾支拿人係咪仲活喺2007年??? 金融業out咗10年啦!
今時今日, 香港嘅精英係每一個full gear 上街嘅年青人, 散落喺每一區
中............環...... ???

光復香港之後第一件事
就係全面遣護支那專才

ching家陣撈緊乜

推！

唔好俾佢地上位呀！！

香港人有本事不怕競爭

大陸落黎個班垃圾黎 大部份掛個名做保險/金融狗為左攞香港ID再去外國有撚料咩

試下開放內地市場看看如何

有錢，有人脈，起點比好多人好

落得黎都係有錢人

垃圾細行ro

當佢一個人一年開5張
500個人就已經2500張，好多了
以後開唔到單咪自然流失

「撐起」同「用關係搶走」中環係兩件事, 拉關係撚走晒中環分分鐘仲勁過依家

每年兩萬多來港的假專才

內地磚才祗付責支那同海外業務，如果美帝制裁支那，支爆全部乞食洗屎坑都冇得做，唔通升支那豬才去外國管鬼佬!

係2.5萬+1萬內地生 = 3.5萬
單程證 150 = 5.5 萬
每年「九萬人」湧港

不嬲中國寧願要個平少少 實力都會差少少嘅人 都唔會要貴 但係勁嘅人

咁就有晒理由搞死香港個金融業等呢班內地專才乞米了.

花園道煙腸仔表示，3位頂層2位香港人，中高層9成香港人，薯仔7成香港人。撐你老母

攬炒

語文能力強過白種人係咪講梗普通話？

物管業清潔同保安9成都係支那人

金融界根本唔需要精英同專才，因為金融係靠關係同人脈既生意，就算你蠢過隻豬，有人脈就有生意，香港金融既錢好多黎自大陸，先天條件下，大陸人一定會取代香港人，同精英無關

保險屬主力

幾間保險既training office
成日見到一車車垃圾

攬炒啦,D專才就咁俾你浪一鑊

去得果D位嘅都係官二代三代+其群帶親屬

中環我哋唔要啦,其他各區畀番我哋啦

搵工網成日睇到aia recruit iang做保險

P.s. 啱啱畢業

抱薪救火，薪不盡，火不滅

呢堆人會係將來做高官，你無中國出生背景只會做到下層公務，當佢七年居留權拎到後就會變成特首，到時就會繼續「港人治港」

公司請佢哋係因為佢哋有人脈
佢哋可以咩都唔識，只要佢哋一通電話就可以解決D公司係中國做生意遇到嘅麻煩。

成日強調大陸爬香港頭 都係因為太過自卑

真香港人只係4等公民. 支那狗目標就係咁樣用50年收香港皮.

內地專材
唔好引我笑,同過內地人做野就知咩料
雖然唔係話個個廢,但10個有8個廢都唔係誇

香港金融業絕大部份咪又係做紅色資本既生意
支那人serve返支那人好正常
難聽啲講句,香港after 97就係食住支那條水先可以捱到今日
想好似97前咁賺返global錢? ff下好啦

想反駁我既,唔該睇下近呢十幾年香港既產業發展
係愈黎愈localised,相反食開globalisation條水既產業跌得好快
人人狗衝政府工/醫療/福利行業,水泡就放construction
呢啲全部都係非常localised既產業
他朝有日支那想將自己業務自己做返既時候,香港真係可以搞全民政府工
到時私人市場各行各業就會玩撚完

如果啲蝗得 個個拎假學歷
上海一早取代左香港啦

我做日本銀行大陸人真係有…… 不過都係for 向中國做生意既人多……
operation 同埋IT 真係少之有少
同埋香港人productivity 真係好高下
你睇下香港人幾鍾意返工就知

香港就快玩完

你睇之前果個講林鄭個幕僚嘅post，好多人爆料。講估計呢班擁有精英學歷嘅8-90後紅三代，將來就會係接手大灣區嘅官員

[爆料]林鄭軍師，好多決定都係依個人做的

佢哋係靠中國人脈

完美描述
識得呢批人

語文。。

我睇資料500個有8成大陸人IELTS WRITING同SPEAKING都5.5-6 ( P H D啊)

俾外國知道內地專才接管香港金融業
信用評級會唔會即時破產

請善用起底功能. block， 負皮 上一頁